【東京直擊】安全套是如何煉成的？磨擦測試要磨幾耐？

現在安全套廣告也常見於港鐵車站，用上戰鬥力、持久力up等標語大家也只覺得好笑多於尷尬，安全至上、要有一套也不算甚麼社會禁忌，不過當記者來到日本神奈川厚木市相模像膠工業（下文採用英文名字Sagami）工場還是會肅然起敬。皆因它是全日本首間安全套生產公司，成立於1934年。

安全套有多安全或者你和我要用時都沒有留意，參觀工場的除了了解安全套的生產流程，還能知道QC有多嚴緊。首先每個安全套都會經過導電測試，把安全套套在金屬棒上再浸入通過電流的水，如果安全套有破損金屬棒就會通電。Sagami工場各有四條生產線，每日安全套生產量達40萬。除了每個套都會做的導電測試，還有多重抽樣測試。如果有多於三個抽樣測試不及格，整批貨品就需要被銷毀。抽樣測試包括壓力測試、漏水測試等等符合國際標準iso要求的測試，另外Sagami也加設了自家的磨擦測試、水壓測試等等。

除了參觀工序，Sagami還提供了自製安全套的workshop，當然自製condom沒有經過安全測試切勿亂用，但能夠動手製作也獲益良多，尤其是看到0.01厚度的PU物料安全套，薄得只能摸得到但看不到，令人概嘆科技的偉大。安全套workshop香港Sagami也有舉辦，有興趣的話也可上facebook查看相關資料。